Вопрос 1) Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании
Функции в программировании нужны для того чтобы одинаковый код не повторялся много раз.
К ней можно обращаться с другого места программы а также записывать в переменные.
Функции также можно использовать внутри другой функции, что иногда может помочь эффективнее решить задачу.

Вопрос 2) Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент
В функцию передают аргументы для подальшего использования их внутри функции.
Но пользоваться ими можно только нутри функции.
